# Script de instalação ProtonK

Esse script faz todas as configurações necessárias para utilização do Proton-Async.
Que visa melhorar a latência e compilamento de shaders em jogos na steam no linux.
Ele também já baixa o ProtonK

OBS: Esse script não funciona em steam instalada via flatpak só em steam nativa!!!!!

O script já baixa o ProtonK.


Você vai ter que dar permissão p/o script.
Clique com botão direito do mouse em cima ProtonK.sh.
Vai em Propriedades depois em permissões.
Marque a caixa É um executavel. 


Depois abra um terminal dentro da pasta aonde você colocou o script e execute ele ./ProtonK.sh
Espera o script ser executado e pronto é só reinicar o pc e abrir a steam e ir na pagina do jogo na sua biblioteca, na engrenagem no canto superio direito e ir em propriedades e compatibilidade e  forçar o uso de ferramenta de compatibilidade steam-play especifica
e selecionar o ProtonK.


boa jogatina.



Link do projeto Proton-Async.
https://gitlab.com/jyahya/protonk




Primeiro video Proton-Async.
https://youtu.be/2io6w_jD3IA



Link do video Explicando o script.
https://youtu.be/YpBeVKOKgag
